九十年代初的 香港大型電競比賽

對於連超級任天堂都是古物的年輕人來說，我在談的是咸豐時代的事情。那時候是九十年代初，大家還在玩 PC-ENGINE 的時代，當年流行的遊戲還是《街頭霸王》（Street Fighter），正在爆發流行中的有對戰型格鬥遊戲與日式 RPG。不過，射擊遊戲和動作遊戲還是主流，雖然已是風行的末期了。

當年有一間遊戲公司叫作 HUDSON，商標是一隻有大眼的蜜蜂，最出名的作品是疑似影射香港六七暴動的《炸彈人》（Bomberman）。 雖然現在已經關門大吉，但當年可是生產電玩軟體的大廠，他們在1985至1992年之間，每年都舉辦一個全國(日本)電競比賽，用以推廣公司的品牌和他們的遊戲軟體。

原本只是日本才有的比賽，去到一九九零年，擴張成「世界規模的大會」，所謂世界規模，就包括了香港與臺灣的意思。 這可是香港第一次引進大型電競比賽，因為該比賽在日本已經有相當的經驗，所以在各方面都非常認真而且完整。

首先比賽的場地已經不馬虎，沒記錯的話，就是修頓球場旁的室內運動場。 當年沒有網上報名這回事，參加的人是現場報名的，需要排隊打蛇餅，只有排前面的人才可以成為選手，而遲到的人只能成為觀眾了。不過即使成為觀眾也不是完全沒有好處，因為參加者都會自動參加抽獎，獎品包括了一隻放了當年遊戲 BGM 的總集 CD，當年就是排我旁邊的人抽到了。不知道他還有沒有把那 CD 留到今天？

當年的電競，並不像今天一樣是對戰型的競技為主，而都是單機遊戲。玩者們就是在一起各自玩同一個單機遊戲，然後互相比較誰能夠在限時內，取得最高的分數。通常這些遊戲都會設計成只要你完成高難度的動作，就可以取得特殊獎分，去鼓勵玩者做出各種複雜的操作，所以多數是以計分制的射擊遊戲為主。

如果你抽到當選手的話，就會被掛上一個黃色的號碼衣，然後就會被帶到會場中心，和所有人一起玩那個比賽的遊戲。我記得那兩年分別是《Final Soldier》和《Soldier Blade》，不僅到處都可以看到推廣，當年的遊戲雜誌還會刻意的把各關卡的取分技巧，像馬經一樣寫出來，可謂十分的認真。 據說之前還有一年是玩《Super Star Solider》的，可是我當年不在，現在也很難找到資料，所以沒辦法證實。

他們的賽制雖然很簡單，就是拿到一定分數的人，可以進入下一輪的比賽，拿不到足夠分數的人就出局。但是他卻會分為男子組，女子組以及小學生組。據說高橋名人還出現過在會場，可是我自己就沒有見過，還是我見過了但已經不記得了？不過1992年就是最後一屆，之後香港就沒有搞了，據說日本還是有延續下去，但已不再是射擊遊戲大會，而是炸彈人對戰大會。

[相關十年史片段]

條女真係好拎索呀!!!
好想撕開佢條裙，一手扯拎爛佢條底褲 !!!
一口吸落去佢隻美鮑仔度係咁吸啜!!!
條利伸到最盡把佢陰道內所有蜜汁同?屎全部奶乾淨!!!
連佢?邊D油都要奶埋!!!
兩隻手大大吸手狂搾佢對大波,食指同中指用70%力夾佢奶頭!!!
再轉身放條巨拎入佢個口度!!!頂佢吊鐘!!望住佢流眼淚個樣時，
再轉身用100%力度一野Hi落佢個淫?度!!!
之後插完屎窿!!!!再插佢個口迫佢食返自己D屎!!!
Hi緊佢個口時,用三條手指插入佢個?度係咁了!!!
最後插到個?最盡射精!!一定要搞大佢個肚!!!

電你老母競

個d叫街機
唔岩就真人格鬥

Sor 其實篇野好撚長
一講gaming 一定係谷支那行業
屌完算

炸彈人都可以講到影射67暴動

一睇文筆都知係鄭立手字啦